人生就是這樣，總是意想不到的。

喺呢度開個post .. 純粹係想發洩一下自己最近既負面情緒，若果覺得我係9up 可以返回上一頁唔睇落去 Thanks! 方便閱讀 我將會打書面語，細佬我中文唔太好，各位大佬不喜勿插。

十八那年，剛剛完成了十二年級的課程，成績不過不失。但是跟進入理想的高等學府，還是有一定的距離。Jennifer 是我的初戀情人，她成績優異考進了他爸的母校，英國排名第一的大學。放榜後，她來了我家找我，但是我沒有給她任何說話的機會。她也非常配合我，亦非常享受，可能這種就是叫我們年輕無價的愛情吧。
完事後，她用她不正宗的廣東話問我：「你打算買幾月既機票去英國？」哦，忘了跟大家交代，Jennifer 的爸爸是英國人，媽媽是香港人 所以她的廣東話不是太好。
我沒有回答。這時候她抱著我再說：「你決定左之後，話個日期我知丫。我同你一齊過去，一齊租間屋！好似新婚夫婦咁，開始我地既同居生活。」
我看著她漂亮精緻的混血臉龐，流下了眼淚對她說：「Sorry, I’m going to LA.」 她頓時不知道可以給我甚麼反應，緊緊地抱著我，之後我們發生了第二次關係。現在回想起來，可能是因為她覺得我也很愛她很想跟她一起去英國，但是我考不進去。所以她沒怪我。
但是她怎樣都想不到，我是為了另一個女孩 Vivian. Vivian 是一個很清純的中日混血兒，（唔好問我點解學校有咁多混血兒，只可以解釋係國際學校）爸爸是香港人而媽媽是日本人，她爸被派往美國工作，所以她也要跟著家人去美國升學。大家不要亂猜，不是因爲我有一個那麼好的女朋友還去泡第二個女孩，而是因為在最後一個上課日，她給了我一封信。
信裡寫住她已經暗戀了我12年了，從我們在一年級的時候開始到現在，她說那時候在上體育課時她不小心絆倒了，整班同學裡只有我一個主動過去扶著她，問她有沒有事。回到課室還主動幫她貼交布。（講真，我當時真係O晒嘴 邊度記得12年前既事呀大佬）在信裡，她沒有表達甚麼其他消息，只是交代了她會去美國讀書，留下了她的聯繫方式。後來，她跟我說，給我這封信的目的不是想我和我女朋友分手，而跟她在一起。目的是，不想讓自己 「後悔一輩子」。
事實上，她這封信成功了。我為了她這份鍾情，我跟我的校花女友分手了，去了美國升學。（得喇，我認我係仆街。）
而這一封信，就直接影響了我的一生。
講一下我自己 .. 我姓呂，爸爸是私院的外科醫生而媽媽是政府的三師十二局裡其中一個副局長。我是他們的獨生子，爸爸是一個很愛消費的人，沉醉在購買名牌、名錶、名車的世界內。他人生的最大成就，就是生了我跟買了一層現在這一刻值差不多50million的房子（當時買無咁貴）。而我媽，真正的工作狂。所以我家裡基本上只有我和工人姐姐，所以如果我的（女）朋友們要上來才那麼方便。我不否認，我從小到現在從來都沒有金錢壓力，但是不代表我有愉快的童年。很多時，成人只寄望收穫，孩童只知道承諾。我小時候都只是想爸媽多花點時間在我身上，可惜事與願違。
回歸正傳，在我十八那年我離開了我的出生地，去了美國升學。跟愛了我12年的Vivian修成正果，過著幸福而愉快的生活。當然，人生總是意想不到，我跟她在一起了大概一年。我出軌了，我愛上了一個比我大五年的北京女孩。
在真正承認出軌前，就算Vivian 知道我總去夜店，跟不同的女孩子ONS, 她都沒有說過我、也沒有發過脾氣。她的口頭禪是：「只要你的心在我這裹就好了。」現在想起來，我真對她不起。明明她爸媽在，我非要她跟我同居，她明明喜歡讀社工，我硬要她陪我讀工管。但她，真的很愛我。她從來沒有半句怨言，直到我真正承認出軌也好，她也是在問我，可不可以不分手。這種沒有挑戰性的愛情完全不適合，那年二十的我。
跟Vivian分手的原因是因爲我愛上了那個比我大五年的北京女孩叫 Connie. 認識我的時候，她有男朋友。我是在一家中餐廳認識她的，為了她，我甚至去了那家中餐館打工。就是為了，每天都能見到Connie.
最終我如願以償，令到她出軌了她的男朋友。跟我在一起了。說實話，完全沒有歧視成份但大陸女孩真的是比我認識的混血/ABC/香港朋友更重視物質。跟Connie在一起，我第一次把我爸給我的信用卡刷爆了。
跟Connie在一起，感覺我像她兒子。她照顧我比我照顧她多，可能這些就是年齡差距的問題吧。但有一點我很滿意，她在性方面跟我認識的其他ons對象非常相似。可以說是成熟主動，對比Jennifer 跟 Vivian這兩個處女，簡直是差天共地。
旁觀者清，當局者迷。Connie在她26歲生日的時候跟我說，她的生日願望是不想再打工了。 我當然盡了我的全力，去滿足她的願望。當晚，我打電話給我爸爸。我知道只有他會幫我，我說他說，今年我廿一歲生日，想要一輛法拉利 488 spider 作為我的生日禮物。他，同意。三日後，我就收到他40萬美元的轉帳。我沒有買法拉利，但我不能後悔。
我用這40萬，令Connie成為了餐館的老闆娘，我把我們打工的餐館買下了。我這個二十一歲的老闆，無所事事，都是請朋友過來吃免費飯。餐館沒有賺太多錢，可能是因為我不是做生意的人才吧。Connie為了餐館，非常辛苦。有一天，她跟我說她年紀大了，要結婚，她不想回中國，想要留在美國生活。但她不能在餐館等四年，不能等擔保的簽證下來。她跟我說對不起，她知道我對她很好但在她這個年紀她不能只是追求愛情。她要想將來。她希望我能體諒她，讓她去找一個本地人結婚，做一個美國公民。我沒有阻止。
之後，我的半工讀生涯就此開始。除了上課，就是餐館。因為我花了整整40萬美元在這家垃圾餐廳上。所以我想，最少我也要讓餐廳賺錢 賣回個30萬。讓我買一輛二手法拉利，好讓我跟我爸交代。
人生總是意想不到，在我廿二那年，一個早上，電話響過不停。我一看，原來是好久都沒聯繫的我媽。我一接電話，明顯她心情不太好。她說：「你老豆一年前又喺我們個聯名戶口入面轉走左250萬，唔係第一次架喇，已經好多好多次。今次無得原諒，我決定左同佢離婚，你以後跟我。間屋將會賣左，賣左之後媽媽會喺附近買返一個差不多大細但無景既單位。你繼續讀書，想做咩就做咩。媽媽知你大個仔識得諗，以後要錢既話，可以問我拎亦都可以問你老豆拎。你有無問題？無問題我就去返工喇！」我答：「無，媽take care.」
電話掛掉後，我第一時間打電話給我爸，我爸的聲音聽起來看了很多酒宿酒後的沙啞，我跟他說對不起，他給了我一個回覆：「一世人兩仔爺邊有話邊個對唔住邊個丫屌，喂都未問你，架蜘蛛馬有幾掂先？呃倒幾多件？」這個就是我爸，樂天的性格，「今日唔知聽日事既行事方式」。我心裡極不安，但人總要繼續生活。我起床刷牙洗澡，極速到達餐廳準備開門。
就在同一日，我遇上了令我淪落到如此地步既人，Jessica, 一個上海女孩，比我小三年。後來我知道她家裡是做海鮮出口的，那天她去我的餐館就是想問問我需不需要海鮮，反而被我反問她要不要吃我的腸。比我小三歲，確實是一個很好的年紀，Jessica 她家裡有錢，最少比我有錢十倍。
我爸在跟我媽離婚以後，拿著賣了房子的錢去了環遊世界，那個真的是我爸。似足他的風格。而我媽，拿了賣房子的錢8成去買了新房，同一個屋苑比較低的樓層，斜一點的風景，低一點的價格。但聽我媽說，她現在還要供房最少10年叫我以後省點花。
我跟Jessica愛得甜蜜，跟她一起養了3隻狗，3隻貓。餐館一直在做，生意越來越好直到我畢業。還差兩年，我就能拿到美國公民身分，而Jessica 她還有一年才畢業。
我想著時間正好，等她畢業一年後我們拿到美國身份，可以在這邊生活下去，生活挺不錯的。但她反對，她說想回中國跟她爸媽在一起，她覺得我年紀小小可以兼顧學業和餐館很了不起，如果我以後跟她爸發展一定可以創一番事業。
愛情總是盲目，人生總是意想不到。我不知道為甚麼，我放棄了拿美國身份的機會，把餐館給賣了。剩下的錢就用作我跟Jessica在美國最後一年的生活費。打算等她畢業後和她一起回去中國發展。
為什麼我決定是她？因為我犯賤。喜歡被折磨，她也是富家女，像個公主。一定要我遷就她，跟她一起那麼久，我成熟了很多。不再像以前，要人照顧，現在已經懂得照顧人了。她越是顯得她不需要我，我越喜歡她。直到我不能自拔。這一年，因為無所事事，我跟Jessica差不多每個月都去旅行。錢，當然是花光了。到她畢業之後，我們決定回國，但貓狗們，絕對要一起回去。這個是我的原則。
但她父母不滿意，覺得我們還未有經濟能力就養這些東西，決意不讓我們帶回上海。這時候，我想到的人，當然是我爸，打電話給他，他說：「錢他花光了，幫不到我。」我知道他真的是花光了，因為如果他有的話，他一定會幫我。所以我只能打給我媽，她給錢我了，但有一個條件，貓狗們要送回香港，讓工人姐姐養，放在我們家讓我們家熱鬧一點。我只好同意。
無奈地，我只可以跟我六個孩子分開，人生總是意想不到。當我為了Jessica 放棄我的所有的同時，我本以為她會願意跟我白頭偕老。可惜，可能是報應吧。我跟了她回上海後她家人覺得我家裡沒錢，只能給房子的首付是不夠的，而且也覺得我不是一個很聰明的人。建議他女兒跟我分手，Jessica 沒有這樣做，她願意給我時間，叫我證明給她看我是有能力賺錢的。給我定下目標三十歲前要年薪過兩百萬，說實話，對我來說易不易，難又不難。
宜家我咩都無，用我銀行僅剩既20萬維持喺上海既生活。但挺感嘆。
人要為自己所做的每一個決定負責任，不能後悔，只能向前看。人生總是意想不到，但前面是絕路，希望在轉角嘛！

我用左五秒 滑過成編文

感謝！

真人真事 ？

條命生得好，你知嘛，社會有幾多人未能夠上到你的生活層面，仲在苦海掙扎

我又點估到我入唔到中大 要入恒大

我無必要打咁打字去呃你
絕對係真人真事.

其實覺得幾好睇，所以問下
唔好意思

係我自己唔識珍惜
咁多年後 我明白了
很多更好既選擇 我自己都放棄左
條路自己揀 宜家仆左街 只能怪自己

只要對自己有信心
讀咩大都可以成功
唔好放棄！

咁之後諗住點

我都唔知可以點
又唔可以同爸媽講
只能夠見步行步
當係喺呢個地方
考驗下自己啦

睇完篇文，巴打你年紀應該唔細
不過我又覺得年輕做錯決定好閒姐
最緊要係你唔後悔姐
btw你篇文有d位特登搞笑？

年紀話細都唔細了
今年年底廿五
唔係特登搞笑
真係真實心情同對話
每一個表情 每一句說話
甚至當時既語氣
到現在都忘不了

Anyone here?

No one give a f**k here and just focusing those sh*t talker. What a shame.